[大和民族心之製作]再被揭用不合資格人員驗車 日產停新車出廠

日本共同社報道，日產汽車再被揭發由不合資格人員負責新車出廠前檢查，暫停日本車廠的新車出廠。

日產汽車公司昨日決定停止日本國內全部6個整車工廠的出貨，理由是違反國家規定的新車「無資格檢查」問題在公佈後仍然存在。對象涉及國內銷售的所有車輛，預計恢復出貨需要2週左右。

日產的公告說，他們四間工廠早前被揭發違規用不合資格的檢驗員進行車輛出廠檢驗後，仍存在違規行為，決定停止全部六間車廠的新車發貨和新車登記。

廣告

對於在檢查機制不充分的情況下就出貨並售出的約4000輛汽車，日產將探討向國土交通省報告追加召回，免費回收及修理。包括銷售店在內的約3萬輛庫存車，則停止銷售實施重檢；向日本國內的汽車生產也將停止。面向海外市場的生產則會繼續。

本企業醜聞連環爆！日產汽車發現新車檢查作業有嚴重瑕疵後，周四當機立斷宣布國內 6 座廠房的內銷車種將停產兩周，以便對品管作業進行全面檢討。

日產為何讓不具資格人員參與新車最終檢驗，該公司表示將持續調查，但之前國內車種將暫時停產。在此同時，外銷車種則不受影響。日產這 6 座工廠，平均每日生產內銷車種約 1 千輛。（路透社）

今年 4 月剛接下執行長的西川廣人（Hiroto Saikawa）說，眼前最要緊的是回復正常作業，以及防範類似事件再發生，他矢言採取嚴厲措施修正錯誤。

另外，神戶製鋼所（Kobe Steel）近期爆發竄改產品檢驗證書，日產也受連累。據日產表示，日本國內現已召回 116 萬輛汽車受檢，出廠年份介於 2014 年 1 月至 2017 年 9 月，光是如此就讓日產損失 250 億日圓（約 3 億美元）。

今次又要搵大陸醜聞黎spin啦

崇日撚掛住high幼稚園學生扮野執垃圾單新聞仲未入黎又數臭支那啊？？？

留名睇三色貓同優美兩條兩種支那豬入黎

日本、南泡、支那
不用分那麼細，都是大東亞共榮圈

肯定是假新聞
樓上居心可測

最幣日本爆一單，大陸就爆10單呢